<台巴斷交>中國國民黨拒發對中國抗議共同聲明 陳其邁發現原因

國民黨拒發對中抗議共同聲明 陳其邁發現原因

2017-06-13 22:35

〔即時新聞／綜合報導〕立法院朝野黨團今上午原擬針對巴拿馬與中國建交一事發表共同聲明，但因國民黨團不同意而破局。民進黨立委陳其邁直指，國民黨連句話都不敢說，是因為黨主席洪秀柱後天要赴中國參加海峽論壇，怕「壞了氣氛」。

洪秀柱將於15日訪問中國，第一站將赴南京，國台辦主任張志軍擬親自接機，洪隨後將參加17、18日在廈門舉辦的海峽論壇，會見中國政協主席俞正聲。先前甚至有傳聞稱，洪此行可能赴北京與中國國家主席習近平再度「洪習會」。

陳其邁今晚在臉書PO出洪秀柱將赴中國訪問的新聞，他表示，今早立法院的朝野協商原本要針對巴拿馬與台灣斷交，發表對中抗議的國會聯合共同聲明，最後卻因國民黨表示反對而胎死腹中。

陳其邁說，正所謂機關藏在倉庫，「原來是國民黨後天要去國共論壇，所以連句話就不敢說了？何況人家還來接機呢！怎可壞了氣氛？」他感嘆，國民黨此舉形同剛被打了一巴掌的熱臉，還去貼人冷屁股，殊不知搖尾乞憐是換不到永久和平的。

党的女人